\thispagestyle{plain}
\index[in]{Drei rote Pfiffe}
\index[in]{Im Kreis ihrer Enkel}

\begin{small}

\beginsong{Drei rote Pfiffe}[]
\beginverse
1. Im \chord{D}Kreis ihrer Enkel die alte Frau \chord{h}zeigt mit erhobener Hand \\
auf die \chord{fis}Wälder, die dunklen \chord{G}über der Drau, /: jetzt \chord{h(A)}zeige ich euch euer \chord{A(D)}Land. :/ \\
Dort \chord{h}droben, da hab' ich geschuftet am Hang, als \chord{A}ich ein Kind noch war, \\
bei der \chord{G}Christmette mit \chord{D}Glockenklang /: hing \chord{fis(G)}Eis von Rock und \chord{(D)}Haar. :/ \\
Die Bergknappen kamen vom Landwirt und \chord{h}flüsterten heimlich mit List, \\
dass \chord{fis}sich in der Welt was \chord{G}ändern wird, /: nichts \chord{h(A)}bleiben muss, wie es \chord{A(D)}ist. :/ \\
Ref.: Ver\chord{d}schwiegene Bäume, ver\chord{B}schworener Wald, und \\
\ \ \ \ \ \ \ /: \chord{F(a)}drei rote Pfiffe :/, \chord{B}drei rote \chord{g}Pfiffe im \chord{D}Wald. \\
\endverse

\beginverse
2. Die \chord{D}Drau hinunter trieb Mond um Mond, es \chord{h}brach der Faschistenkrieg aus. \\
Da \chord{fis}hatte ich einen \chord{G}Mann an der Front /: und \chord{h(A)}hatte drei Kinder im \chord{A(D)}Haus. :/ \\
Wie \chord{h}tönte da markiger Nazigesang von \chord{A}deutschem Boden und Blut. \\
\chord{G}Manch ein Bursch in die \chord{D}Berge entsprang, /: ich trug \chord{fis(G)}Flugblätter unter dem \chord{(D)}Hut. :/ \\
Der Gestapo war kalt und der Gauleiter schalt: ''Parti\chord{h}sanen im eigenen Land!'' \\
Ich \chord{fis}trug das Geflüster und \chord{G}Brot in den Wald, /: sie \chord{h(A)}haben mich Jelka ge\chord{A(D)}nannt. :/ \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. Der \chord{D}Winter war nass, und uns wärmte der Hass, viele \chord{h}sind's, die die Erde heut' \\
birgt. \chord{fis}Wir haben gefochten, dort \chord{G}droben am Pass, /: an \chord{h(A)}uns'rer Befreiung ge\chord{A(D)}wirkt. :/ \\
Der \chord{h}Krieg war vorbei, da war Stille im Land, da \chord{A}waren die Lautesten leis'. \\
Sie\chord{G}nahmen das Hitler\chord{D}bild von der Wand, /: ihre \chord{fis(G)}Westen wuschen sie \chord{(D)}weiß. :/ \\
Ihr, meine Enkel, was hört ihr so stumm die \chord{h}alten, die kalten Berichte? \\
\chord{fis}Meine Zeit ist \chord{G}bald herum, /: dann \chord{h(A)}erinnert euch meiner Geschich\chord{A(D)}te. :/ \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\endsong

\end{small}
\begin{angaben}{0}
Worte: H.R. Unger - Weise: Hernstadt/Resetarits \\
FA: 118 GB: 140 LB: 198 TS: 338 PI:\checkmark
\end{angaben}
